[自駕遊] 8日台中行程問題同求建議

是咁的,小弟同兩個朋友10月頭會去台中
上網做過下功課,依家大概定個行程就咁:
Day 1,2 台中
Day 3 清境-合歡山 (清境民宿)
Day 4 日月潭-集集 (集集民宿?
Day 5 忘憂森林-妖怪村 (玩唔玩到一日?
Day 6 阿里山-奮起湖 (阿里山民宿)
Day 7,8 台中
以上行程有無咩大問題?
台中市市區有咩好去處,仲有無咩地點係巴絲推薦去?
同埋租車嗰度有無咩注意?因為中間幾日都係行山路多,唔知有無咩特別要留意
唔該咁多巴絲

有無興趣浸温泉同玩煙花，有個話去完清境可以去盧山，有條捷徑由清境去盧山只是９個字

煙火
但10月會唔會仲係好熱?浸溫泉會唔會不智?

忘憂係大伏

自膠，睇溜１０月頭，當我無講過

去清境可以夜晚去跟團去觀星，我覺得勁青春咁玩

十月中去
行程同你差唔多

Day 1 早機攞車直上清境
Day 2 清境 > 合歡山 > 日月潭
Day 3 日月潭
Day 4 日月潭 > 天空之橋 > 阿里山
Day 5 阿里山 > 台中
Day 6 7 台中
Day 8 早機返香港

頭五日都係自駕
台中其中一日想去高美濕地，但又唔想租多日車
想問下台中市入去通常要幾耐

唔撚係掛?
點伏法?
咁妖怪村點睇?

唔去高美濕地？

巴打仲有咩推介?
台中有成4日時間

日月潭可以玩到成日?

揸車記得盡量靠左
右邊好多電單車
台中電單車算有規律全部靠右行
其他地方d人成日左穿右插
要小心d
最好搵個fd幫你係右邊睇位

路邊停車開門睇清楚無電單車先好開
祝你旅途愉快

Btw 同上邊位巴打一樣，想提你日月潭好撚悶
其實玩半日都已經玩哂

自 睇錯人 眼訓訓先

唔該巴打
我都唔打算日月潭玩到成日,嗰度係咪主要去九族文化村玩?

如果自己揸車上去同跟團有無咩大分別?

d山路九曲十三彎，又少燈，唔好玩命啦…

可以考慮一個清境stay多兩日。要慢慢遊先可以感受到放鬆的度假。

地點不必救多

純粹唔想夜晚去阿里山個程咁趕
早兩年試過夜晚上山，有 d 陰影

租車幾錢

睇你租咩車。平既300都有。

注意清境星期日先有羊show睇，岩岩睇完

你啱
日月潭同集集應該可以cut

求詳情

唔該巴打，仲諗住星期五上去唔洗塞車

前年 5 月份同 frd 去, 由台中自駕到台東
個星期落好大雨, 我地行程好趕
最後夜晚先趕路上山

山上一路都好大霧, 路上又一地碎石
一下唔覺意就碌到尖石, 之後我地成班仔冒住大雨換軚
最後程車起碼揸左成兩個半鐘

嘩屌你好撚冒險feel
所以我就想問今次咁多山路，租車嗰到有咩要注意

真係好睇天氣
不過清境上合歡山段路都幾斜+窄下，巴打你幾多個？諗住租咩車

自駕過台灣好多次

台中清境就三次

忘憂係伏

台中既景點好散，每個景點要花好多時間去，但逗留時間唔多，除左清景呢d大點，逗留一個鐘都俾多

集集唔駛留咁耐，好撚多大陸人，一粒鐘睇完

建議去車埕，好靚

新社古堡都唔錯，新社好多姑類手信

高美濕地一定要去，租多日車都值得去，好靚，搭車超煩（除非的士）

得閒冇野做可以揸去家樂福行街，買一兩百就有免費泊車

可以睇下汽車旅館 平靚正

妖怪村冇想像中咁正，辛苦揸上去，一粒鐘行完

揸車小心綿羊仔 特別係綠燈開車果陣 同埋轉右果陣

唔建議自駕上合歡山睇日出，因為天未光黑麻麻，冇燈，單程路，又眼訓又凍，俾少少錢（有巴士/包車3000twd),佢地熟路好安全，睇完日出又要揸返落黎，攞苦黎辛，訓多覺好過

租車首推艾租士focus1.5

實冇後悔

四人連行李都闊落，易睇位

落雨小心，幾個月前雨季去左，好狼狽，一個月後新聞話塌路，封埋山 斷晒來往咁滯

月底去，唔識揸車，問左d包車司機 6000 台幣一日，請問是咪正常價？

打算day 1 上清境住一晚去埋合歡山睇日出，day 2下午出返台中市，去逢甲夜市，day 3 想join 個day tour順便去高美濕地，day 4去921 地震博物館之後返香港。

我地3個，諗緊艾維士隻日產livina/big tiida
有咩好推介?

唔該曬巴打咁詳盡嘅意見
睇黎忘憂同妖怪村可以skip,橫掂佢都唔太順路
巴打有無去埋阿里山?
諗緊合歡山又睇日出，阿里山又睇多次
好似為睇而睇

佢有兩隻， 1.5 (7X) 同(8X)，有咩分別?

貴d 果隻多d 選項，例如led touch mon,倒後鏡頭，詳情要上官網睇佢個spec.

基本版夠架喇

我都租過livina,外型笨重d,內籠冇咁多野玩，focus 就時代感d,信我，冇揀錯

冇去過阿里山

合歡山日出個太陽係配角，星空先係主角，不過上次去落大雨，日出又冇，農場又冇去，淨係揸上去遊車河練車，屌佢

好啦，最緊要行山路夠力

慘
希望10月頭會好天

十月去過好好天

通常五至八先雨季好似你

本身諗住租日產 TIIDA, 比巴打講一講即刻對 FOCUS 有性趣

隔離台灣自駕post 都好多人讚focus(我總共揸過兩次）

好

車租有 d over budget... 我都係揀返 TIIDA 算

lm

日月潭係台灣大伏
竟然玩3日 祝你好運
其實台中市都好多野玩 又有夜店
玩返2日差唔多

艾維士喎。有時有優惠

同tiida 唔差得遠

focus 都係計1500車種咋嘛

唔值專登去，途經就ok

自駕可以去果個乜山遊客中心停下車影下相

而日月潭大街就買下野算

只係去清境前既一個補給站

自駕如果巳經去過高美濕地 可以試下去 芳苑-王功燈塔 超少人 座塔格離有條斜路仔 上左去就係 仲可以座係架車或者落一落車睇日落 唔洗行 隔離又係風力發電可以近距離接觸大風車
仲有漢寶濕地好似仲正 不過未去過就唔夠膽講